特朗普向華施壓 ：貿易談判隨時走人

特朗普向華施壓 ：貿易談判隨時走人

美朝峯會提早完結後，金正恩昨日展開越南官式訪問，車隊在河內出遊。美聯社

美國總統特朗普與北韓領袖金正恩在越南雖無法達成協議，但以此在中美貿易戰向中方施壓，稱他從不害怕退出談判，能對北韓做的，也能對中國做，暗示他跟中國國家主席習近平一旦也無法達成他想要的協議，也會提早離場。

相關新聞：單對單元首外交難消除鴻溝

協議將包括結構性改革

特朗普在跟金正恩談判破局後，在記者會上也提及了與中國的貿易談判問題，並作出強硬姿態：「提到中國，我們很接近做成一件非凡的事情。不過現在還有待觀望。我做好隨時走人的準備，我從來不怕放棄協議走人。如果和中國沒談攏，那我也會這麼做。」

美國之音報道，美國參議院少數黨領袖舒默在參議院院會發言稱，「特朗普總統退出（美朝）會談、不為了照張合影而達成糟糕的協議，這是正確的。」他敦促特朗普總統在和中國的貿易談判中也堅持同樣的立場，「要有勇氣採取同樣的行動，如果不能簽訂好的協議就不簽。」

但另一方面，美國白宮經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）前天接受美國財經頻道CNBC訪問時表示，美國與中國即將達成「歷史性」貿易協議，其中包括關鍵的結構性改革，貿易協議將包括中方承諾不再強調「中國製造2025」計劃，「大幅」減少對於國企的補貼以及執法機制的執行問題。庫德洛認為，中美正朝着歷史性協議邁進，「我相信會在3月下旬於海湖莊園（Mar-A-Lago）舉行會議（習特會）。但我們要等待他們的決定。」

他又提及2月19日在美國舉行的中美貿易談判副部級會議氣氛很差，翌日的會議更因而取消，所幸美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）及時出手，逐一列舉了中國的貿易不法行為，令中國副總理劉鶴作出回應，最終談判得以順利進行。

美國之音/CNBC

上一則
上一則
特金會爛尾 美朝各執一詞 北韓外相：僅促撤部份制裁

下一則
下一則
單對單元首外交難消除鴻溝

單對單元首外交難消除鴻溝
特金會匆忙開始 混亂結束
唱好與金關係 「不急於」無核化 特捉錯用神
特金會爛尾 美朝各執一詞北韓外相：僅促撤部份制裁